Pepe期間限定店今中環開幕 揭內地公司正申請商標註冊

深受歡迎的卡通角色Pepe the Frog（Pepe青蛙 ）今日﹙21日﹚登陸中環，開設全港首間期間限定店，大賣Pepe產品，包括公仔、毛巾及短襪等。然而，Pepe青蛙香港獨家總代理的背景卻惹來猜測，皆因網上有傳言指，這家獲官方授權生產Pepe青蛙商品的公司，擁有中資背景，惟公司堅稱是由「港人開設及管理」。

《香港01》循商標註冊方向找尋線索，發現有關產品使用的「pepe® 」商標文字，於知識產權署網上檢索系統，未有吻合的註冊記錄。與此同時，一間有內地背景的企業Momo Entertainment正為Pepe青蛙頭像申請註冊商標，涉及的4個不同表情的Pepe頭像圖案，出現在中環限定店內的產品上。至於「pepe®」商標文字的註冊情況，以至公司與Momo Entertainment是否有關連，發言人則稱仍在了解當中，將盡快回覆，惟今日下午截稿前未有回覆。

Pepe青蛙在香港近月的示威活動中，成為支持民主的「自由鬥士」，其頭像圖案產品今日正式開賣前，已十分「惹火」。事關網傳獲Pepe青蛙原創者Matt Furie授權生產商品的香港公司，擁有中資背景，惹來不少網民熱議。

早於於周二﹙17日﹚，公司已在官方facebook發嚴正聲明「解話」，稱已獲授權在香港開設Pepe the Frog Store，並且獲得授權生產Pepe the Frog的產品，又強調香港Pepe the Frog一切資金由本地私人公司獨立營運，而香港區所出售的產品經由香港設計團隊創作，經國際版權公司認可。

內地企業正申請Pepe商標 但「未交錢」

然而，圍繞着香港Pepe青蛙的「身世」疑團，並未完全散去。官方聲明未有透露到底是哪一家香港公司取得Pepe the Frog的香港獨家代理權，記者登入香港Pepe the Frog官方網站，亦找不到公司簡介資料，而中環Pop-up店內出售的Pepe商品，也没有附上相關資料。

為了找出該公司背景，記者嘗試從商標註冊入手，透過知識產權署的網上檢索系統，輸入限定店內商品使用的商標文字「pepe® 」，但找不到吻合的結果。另一邊廂，一家名為Momo Entertainment的公司，正為Pepe青蛙頭像申請商標註冊，涉及4個不同表情的Pepe頭像圖案，涵蓋產品包括手機套、耳機、紙和印刷品、行李帶、服裝、襪子、玩具等，惟申請狀況是「收到申請，未繳付費用」。記者發現，這4個Pepe頭像圖案也出現在中環限定店內的Pepe產品設計中。

申請Pepe商標內地企業 經營動漫業務

據公司註冊處資料，Momo Entertainment Ltd ﹙「摩摩娛樂有限公司」﹚的周年申報表顯示，公司股本貨幣單位為人民幣，公司董事為任劍，其姓名的英文譯音全屬普通話拼音，持中國護照，登記住址位於中國西安市。同時，Momo Entertainment的非上市公司成員包括上海暴走信息科技有限公司。

上述資料與西安摩摩信息技術有限公司的資料相似，該公司法定代表人為任劍，註冊地址同樣位於西安市，經營業務包括卡通形象設計製作、動漫創作及動漫周邊產業設計及開發等，旗下擁有動漫平台《暴走漫畫》。

知識產權署：申請者須在兩個月內繳費

Pepe商標申請的狀態為「收到申請，未繳付費用」，記者致電知識產權署查詢，職員表示一般情況下知識產權署會發出信件，提醒商標申請者在兩個月內繳付費用，信件上並會標明繳費的最後期限，逾期後將會被視作放棄申請，申請者需要重新提交商標申請。該職員續指，如果同時有其他申請者提交商標註冊申請，署方會以「提交申請表格及繳付費用」的先後次序來決定，若有一方完成這兩個步驟，會可優先成為商標擁有人。

記者就最新發現，於周五﹙20日﹚傍晚向香港Pepe The Frog獨家總代理查詢，公司透過發言人重申2019年初已獲得授權，洽購版權只限香港地區，而公司背景是本地港資，由港人開設及管理，註冊名稱則不便透露。至於「pepe®」商標文字的註冊情況，以至公司與Momo Entertainment是否有關連，發言人則稱仍在了解當中，將盡快回覆，惟今日下午截稿前未有回覆。

網民呼籲罷買 《U magazine》延期推出Pepe贈品

Pepe the Frog商品登港，引起不少風波。早前《U magazine》雜誌獲香港官方Pepe the Frog授權，擬在12月12日隨書附送Pepe The Frog手提袋，惟遭部份網民批評為「人血饅頭」，呼籲發起罷買行動，最終該期的雜誌未有附送該產品。記者以讀者身份向《U magazine》查詢，職員表示Pepe手提袋將會延期推出，目前未知確實日期，未來會在Facebook專頁公布最新消息。

早前，有網民向創作Pepe的漫畫家Matt Furie查詢，該網民表示Pepe已經成為持續示威的抗爭符號，與香港人一起為自由奮戰，希望作者會為Pepe被香港重新定義而高興。Matt回覆道「This is great news，Pepe for the people！（這是好消息，Pepe與民同在！）」，Pepe青蛙也成為支持民主的「自由鬥士」。

目測大量後生仔去朝聖...

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

垃圾香港人

放上大陸等佢地抵制間公司

01自己深紅就收鳩皮啦

唉屌，呢d就真人血鏝頭啦，買嗰d都應該仆街死

買PePe死全家

係咪支那人開都好，好唔好唔好買呢d野，你排隊買supreme都冇咁嬲 ，抗爭唔係潮流呀 唔洗打卡架

依家世界有藍絲

正宗人血曼頭

pepe 係抗爭 icon , 應該攬炒先係喎

照用 pepe 個樣 , 但就唔買個產品